【繁體支那】台灣女官扯獎牌 世界冠軍單車手被迫彎腰

2017年台灣自行車登山王挑戰（Taiwan KOM Challenge）今日從花蓮七星潭出發至合歡山武嶺，總長105公里，海拔落差3,275米，結束後頒獎時卻發生頒獎人、交通部觀光局副局長陳淑慧為了合照，扯住金牌騎士、意大利名將倪巴利（Vincenzo Nibali）獎牌帶，讓倪巴利只能維持彎腰鞠躬姿勢窘態，雖僅約10秒，但在BBS上引發網民批評，稱她像牽着動物一樣。

各種網路意見包括「勒頸魔」、「太丟臉了」、「旁邊的選手覺得慶幸沒得獎」、「大媽果然不分國界」、「這腦袋到底在想甚麼啊」及「未免太不尊重選手」。

陳淑慧後來在頒發銀牌時未再有銅牌舉動，頒發銅牌時則還是勾住獎牌帶下緣，只是因為頒獎台銅牌位置高度比金牌位置低不少，選手仍可站立與她合照。

倪巴利在自由車公路3大賽都曾奪冠，2010年拿下環西班牙賽總冠軍，2013、16年拿下環意大利賽總冠軍，2014年環法國賽也獲總冠軍。

台灣《蘋果日報》／東森新聞雲

nibali咁好脾氣

當人狗

台灣最美的風景是人

有無片呀
cap 圖當證據

伸手黨

2:46:59

睇清楚好似係唔小心，個大媽見到相機就好緊張舉手指公，點知扯到人個獎牌

有時真係抵台北人咁串。一出台北就全部鄉下地方咁

Case Evans打咗佢喇

隻死人屄手死都要勾住條帶做乜撚嘢啫

Cadel

好彩冇扯到人地條洋腸